\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Schwarzer Blob}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großer Schlick, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {7},
        hit-points  = {85 (10W10+30)},
        speed       = {6 m, Klettern 6 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 16,
        dex = 5,
        con = 16,
        int = 1,
        wis = 6,
        cha = 1
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        damage-immunities = {Blitz, Hieb, Kälte, Säure},
        condition-immunities = {Bezaubert, Blind, Erschöpft, Liegend, Taub, Verängstigt},
        senses = {Blindsicht 18 m (blind außerhalb des Radius), Passive Wahrnehmung 8},
        languages = {-},
        challenge = 4
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Amorph}
        Der Blob kann sich durch enge Bereiche mit einer Breite von nur 2,5 Zentimetern bewegen, ohne sich quetschen zu müssen.

        \DndMonsterAction{Korrosive Form}
        Eine Kreatur, die den Blob berührt oder mit einem Nahkampfangriff trifft, während sie sich im Abstand von bis zu 1,5 Metern von ihm befindet, erleidet 4 (1W8) Säureschaden. Jede nichtmagische Waffe aus Metall oder Holz, die den Blob trifft, wird verätzt. Wenn die Waffe Schaden bewirkt hat, erhält sie einen permanenten und kumulativen Malus von -1 auf Schadenswürfe. Sinkt ihr Malus auf -5, wird die Waffe zerstört. Nichtmagische Munition aus Metall oder Holz, die den Blob trifft, wird zerstört, nachdem sie Schaden bewirkt hat. Der Blob kann sich in einer Runde durch fünf Zentimeter starkes nichtmagisches Holz oder Metall fressen.

        \DndMonsterAction{Spinnenklettern}
        Der Blob kann ohne Attributswürfe schwierige Oberflächen erklimmen und sich kopfüber an Decken entlang bewegen.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Scheinfuß}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 6 (1W6+3) Wuchtschaden plus 18 (4W8) Säureschaden. Außerdem wird nichtmagische Rüstung, die vom Ziel getragen wird, teilweise zersetzt und erleidet einen permanenten und kumulativen Malus von -1 auf die RK, die sie gewährt. Die Rüstung wird zerstört, wenn der Malus ihre RK auf 10 verringert.  Reaktionen

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Scheinfuß,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=6 (1W6+3),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=18 (4W8),
%      plus-dmg-type=Säure,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Außerdem wird nichtmagische Rüstung, die vom Ziel getragen wird, teilweise zersetzt und erleidet einen permanenten und kumulativen Malus von -1 auf die RK, die sie gewährt. Die Rüstung wird zerstört, wenn der Malus ihre RK auf 10 verringert.  Reaktionen%    ]
        \DndMonsterAction{Teilen}
        Wenn ein mindestens mittelgroßer Blob Blitz- oder Hiebschaden erleidet, teilt er sich in zwei neue Blobs, sofern er mindestens 10 Trefferpunkte hat. Jeder neue Blob hat halb so viele Trefferpunkte wie der ursprüngliche Blob (abgerundet). Neue Blobs sind eine Größenkategorie kleiner als der ursprüngliche Blob.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
